\tikzposterlatexaffectionproofoff %enlever phrase en bas à droite
\usetheme{Simple} %différents thèmes tikzposter

% ---- Couleurs
\definecolor{mypink1}{rgb}{0.858, 0.188, 0.478}
\definecolor{titlecolor}{RGB}{74, 114, 159}
\definecolor{titledarkcolor}{RGB}{51,102,153}
\definecolor{LightGrey}{RGB}{232, 232, 232}
\definecolor{Grey}{RGB}{222, 223, 225}
\definecolor{DarkerGrey}{RGB}{215,217,219}
\definecolor{FontColor}{RGB}{131,136,138}
\definecolor{Red}{RGB}{204,0,0}
\definecolor{L-lig}{RGB}{25,124,192}
\definecolor{point-lig}{RGB}{54,104,163}
\definecolor{G-lig}{RGB}{62,66,68}


\definecolor{Orange}{RGB}{240,163,10} 
\definecolor{Gray}{RGB}{186,200,211}
\definecolor{LightRed}{RGB}{214,98,93}
\definecolor{LightBlue}{RGB}{160,200,217}
\definecolor{LightGreen}{RGB}{130,161,119}
\definecolor{Violet}{RGB}{190,144,252}

\definecolor{lightUC}{RGB}{146,183,188}
\definecolor{darkUC}{RGB}{5,93,103}
\definecolor{middleUC}{RGB}{146,183,188}

% ----

\colorlet{blocktitlefgcolor}{darkUC} %titre des blocks
\colorlet{blocktitlebgcolor}{Grey} %couleur des lignes blocks
%\colorlet{blockbodybgcolor}{mypink1}%????
\colorlet{blockbodyfgcolor}{FontColor} %couleur du texte dans blocks
%\colorlet{innerblocktitlebgcolor}{G-lig}
\colorlet{innerblocktitlebgcolor}{lightUC}
\colorlet{innerblocktitlefgcolor}{white}
\colorlet{notefrcolor}{Red!60} % ligne autour cadre notes
\colorlet{notefgcolor}{white} % couleur police notes
\colorlet{notebgcolor}{Red!60} % BG couleur des notes


% ---- Titre
\settitle{ 
\begin{minipage}[b]{0.75\linewidth}
\vspace{2cm}
\hspace{1cm}\color{white}{ \Huge\textsc{\textbf{\@title}} \par } \vspace*{2em} \hspace{1cm}\color{white}{\LARGE \@author \par} \vspace*{2em} \hspace{1cm}{\Large \@institute}\vspace{0.5cm} 
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.20\linewidth}

%%\vspace{-15cm}
%%% insert second logo at the top
%\transparent{0.6}\includegraphics[scale=1.1]{images/Logos/logoMIAI_white.png}

%% \vspace{3cm} 

%%\hspace{2.2cm}\transparent{0.6}
\vspace{-12.5cm}
\centering \includegraphics[width=.9\linewidth]{50UC.eps}
\end{minipage}
}

\definetitlestyle{sampletitle}{
width=840mm, roundedcorners=0, linewidth=2pt, innersep=15pt,
titletotopverticalspace=0mm, titletoblockverticalspace=30mm
}{\begin{scope}[line width=\titlelinewidth, rounded corners=\titleroundedcorners]\draw[fill=darkUC, color=darkUC]
(\titleposleft,\titleposbottom) rectangle (\titleposright,\titlepostop);
\end{scope}}

